（急）驚佢做傻事！幫個手

我由琴日開始睇到 佢2/7係ig story po左 「盡力了嗎？」同埋一張疑似欄杆邊嘅「對不起」嘅相。我即刻DM佢但都無覆無上線，相隔一日佢再po左呢張！我好擔心佢會做傻事，但我唔識佢。有無人幫到手？ ？

推, 有無人知

pish

推

推 救人啊

公海admin睇到了

Push

邊度黎

呢d有得救
唔算好想死
快d call佢

唔好啊

推到佢朋友睇到

唔好咁啦大家都攰，一齊停一停

各位唔洗灰機，大家要明白呢個歷史規律，喺大家都有去為民主自由而努力嘅前題之下，其實係一定會贏，只係我地唔知道幾時先會贏呢個過程仲好可能會好漫長同有好多挫折。但最後一定會贏

點解呢？原因好簡單，因為呢個係人類歷史發展嘅必然趨勢，舉個例，起初人類係原始部落社會，居住族群越嚟越大，慢慢出現唔同文明、秩序、分工、經濟，後來就演變成封建君主專制社會，由皇帝皇室為核心，以君主至上或者上帝嘅名義以極權去管治國家

後來歐洲啟蒙之後神權至上受到挑戰，慢慢衝破思想框框，思想同科技得以進步，後來民主思潮萌生，將世上一個又一個君主專制政權推倒，最後席捲全球

所以全球民主化其實係歷史發展嘅必然，前題係必須大家都要去為民主自由而努力，正如呢幾百年嘅人一樣，冇佢地嘅努力都唔會令民主得以喺世界擴散

借個位俾更多人見到
人命可貴

各位想自殺嘅巴絲

推！！

咩位

最新消息
佢嘅朋友聯絡我話已經搵到佢返緊屋企，多謝晒大家幫手

推
喂 醒未呀 唔好再諗錯邊啦

睇下我寫既野啦好嗎 睇完先再諗下跳既價值係邊

又黎
返落黎啦，落返黎你話點就點

每個人都有佢嘅用處！發揮自己最大嘅能力去支持！！

推到佢朋友見到

Pushhhhhh

識佢既，連絡佢同佢傾傾計

冷靜少少 我朋友黎我會試聯絡佢

唔好呀 香港仲需要你

推
此post已完 請手足幫手推其他

我女朋友識佢 我叫左佢搵佢 大家唔洗擔心

聯絡到未？

重要

推但係唔知係邊

想知係邊到人

好

推！

見到佢有online

無事，佢翻緊屋企

通常要跳嘅都已經跳咗

想問下係咪firm左冇事？

Yes

推。 唔好做傻事

推呀 咪比佢走

［b]係 firm[/b]

係 firm

無事啊 唔洗推啦

佢家人證實左無事

甚好, 又安全一個

Pish

Pushhh

係咪天水圍個個？

朋友話我聽佢已經無事

push

唔好跳

你嘅力量可以用在其他地方
下次一齊行一齊沖

跳左大家乜都冇
你走咗 我哋又會少咗一個人

無事啦

推
希望每一單都係假

靠哂你啦 ching

推 唔好留低我地！

已經安全，唔好再推

推推推

唉............

請提防attention whore

on9港女

推！！！

試下唔好咁
大家都有情緒
起碼我地宜家知佢安全

根本就食住個勢為出位

你老母就戇鳩

唔識一個人唔好亂批評人

咪刺激返佢啦屌

玩撚完未 我哋共同進退 一個都不能少

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：「我無嘢講」，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但無權要求你解鎖手機/電腦，你可要求警方封袋處理。除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是有權隨時要求見律師 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ 你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

推
有無人識佢啊

啱啱覆左我

佢咪17歲俾左個處佢條仔同埋係fd屋企瀨尿果個？

佢個個都覆同一段

佢以前係點都好 佢而家都係我地一份子 係香港人。擔心佢好正常啫

唔係佢-.-

博上位都唔係依家🤮平時已經好上位🤢

你咪戇鳩啦

唔識佢唔好亂講嘢啦唉